我們一定要跑在政府前面 - 林夕

我們一定要跑在政府前面 - 林夕

行會成員各自評論各抒己見，對，這已堪稱禮崩樂壞。湯家驊據說是行會成員中最被林鄭漠視的，難怪經常倒過來評論行會一言堂的決定，也順道保持存在感。你一句，我一句向外建議防疫策略，眾聲喧嘩，其實只靠全民一把聲音：自律自愛自重吧。

林鄭暨行政會在防疫戰爭中，行軍好像很快，食肆以至公眾地方禁止四人以上集會，另六種「高危」行業暫停營業兩個禮拜。那天身處白事場地，有幾位來賓聊起港事，隔着安全的社交距離，都看得見黑人問號掛面上，鬥快問：「那卡拉OK、麻雀館呢？」我們在如此場合如此心情，仍然記得這兩個行業無端可以跟紅事白事宗教活動一樣得到豁免，是政府的奇異恩典，莫非有關係就沒關係？警察專門挑黃店執行四人非法聚餐，或是非法聚會，這政府還有什麼做不出來？

不出幾天，啊，不知是哪個官員想起來，麻雀館卡拉OK還是要暫停營業兩周。打麻將雖則四人一枱，一打四圈八圈不止，比起吃飯，更長更危險。確診女警都可以不戴口罩啦，打麻雀不脫下口罩埋怨上家誅你牌，就唔係人啦。市民比防疫團隊想得快的原因，原來是牌照複雜，卡拉OK不一定是娛樂牌，也可以是飲食牌，打這個官僚牌，服了。

在白事中不忘港事的我們，依然滿臉黑人問號，在此情此景，很多人講嘢當唱歌，很多人也憋不住想唱歌，但如果這是最後的歌，你要親口為自己唱輓歌是你的選擇，別連累醫護，連累醫護等於連累病人。明知咪有菌，偏向菌中聞，唉。還有打麻雀，去雀館開枱是另一些人我們知道，過去那裏是高危地他們也知道，但現在是沒有煙硝的楓林閣啊，忍不住手癮，又不會用手遊四人開枱，就學學強國人最強逆境順變吧，每個人用開會app，只看見自己以及桌上的牌，你要打第幾隻，要碰要上要吃牌，由一人主導，幫你代勞，也打個娛樂無窮。

其實，香港人不需要等政府指示什麼防疫措施，口罩是我們自己籌措，是我們自律戴上，才不至於變成另一個武漢，或現在的義大利西班牙。所以，毋須跟政府政策賽跑，我們一定會走在前面，該做的先做，不能做的不用等無能者開記招宣布。例如那八萬元的應急金額，又填表交代過去經營狀況，又要等審批，人逼人排隊去申請修正營業牌照，那條長龍，也不止四個人吧。

此時此刻，別做勇敢的中國人，做個聰明的香港人吧。自律等於自衛，潔身自愛，在這時刻特別應景。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com